# JavaScript程序的188个建议
> 作者-成林
> 机械工业出版社
> 仅记录本人觉得有必要记录的

[TOC]

# js语言基础
## 警惕使用Unicode
unicode会把一对字符视为一个单一的字符, js认为一对字符是两个字符

### ASCII
ASCII 码使用指定的 7 位或 8 位二进制数组合来表示 128 或 256 种可能的字符。标准 ASCII 码也叫基础ASCII码，使用 7 位二进制数来表示所有的大写和小写字母，数字 0 到 9、标点符号， 以及在美式英语中使用的特殊控制字符。其中：

0～31及127(共33个)是控制字符或通信专用字符（其余为可显示字符），如控制符：LF（换行）、CR（回车）、FF（换页）、DEL（删除）、BS（退格)、BEL（振铃）等；通信专用字符：SOH（文头）、EOT（文尾）、ACK（确认）等；ASCII值为 8、9、10 和 13 分别转换为退格、制表、换行和回车字符。它们并没有特定的图形显示，但会依不同的应用程序，而对文本显示有不同的影响。

32～126(共95个)是字符(32sp是空格），其中48～57为0到9十个阿拉伯数字；

65～90为26个大写英文字母，97～122号为26个小写英文字母，其余为一些标点符号、运算符号等。

最高位用于奇偶校验
### Unicode
Unicode 是国际标准字符集，它将世界各种语言的每个字符定义一个唯一的编码，以满足跨语言、跨平台的文本信息转换

Unicode 字符集的编码范围是 0x0000 - 0x10FFFF , 可以容纳一百多万个字符， 每个字符都有一个独一无二的编码，也即每个字符都有一个二进制数值和它对应，这里的二进制数值也叫 码点 , 比如：汉字 "中" 的 码点是 0x4E2D, 大写字母 A 的码点是 0x41, 码点不是编码方式,只是一个身份证号

Unicode 需要 1 到 3 个字节来表示
那么，对于三个字节的 Unicode字符，计算机怎么知道它表示的是一个字符而不是三个字符呢 ？
如果所有字符都用三个字节表示，那么对于那些一个字节就能表示的字符来说，有两个字节是无意义的，对于存储来说，这是极大的浪费，假如 , 一个普通的文本, 大部分字符都只需一个字节就能表示，现在如果需要三个字节才能表示，文本的大小会大出三倍左右


因此，Unicode 出现了多种存储方式，常见的有 UTF-8、UTF-16、UTF-32，它们分别用不同的二进制格式来表示 Unicode 字符

UTF-8、UTF-16、UTF-32 中的 "UTF" 是 "Unicode Transformation Format" 的缩写，意思是"Unicode 转换格式"，后面的数字表明至少使用多少个比特位来存储字符, 比如：UTF-8 最少需要8个比特位也就是一个字节来存储，对应的， UTF-16 和 UTF-32 分别需要最少 2 个字节 和 4 个字节来存储

对于英语字母，UTF-8 编码和 ASCII 码是相同的, 所以 UTF-8 能兼容 ASCII 编码，这也是互联网普遍采用 UTF-8 的原因之一

汉字中转换为utf-8格式占3个字节

## 不要信任hasOwnProperty
可能被修改
`obj.hasOwnProperty = null`